export const culture_Quizz = {
  questions: [
    {
      question: "Quel célèbre acteur s'est fait connaitre dans les années 1990 dans la série médicale Urgences ?",
      options: [
        "Sean Penn.",
        "Pierce Brosman.",
        "George Clooney.",
        "Jean Dujardin."
      ],
      correctAnswer: "George Clooney.",
      justification: "Il s'est fait connaître dans les années 1990 grâce à son rôle du docteur Doug Ross dans la série médicale Urgences (ER en version originale). Ce rôle a lancé sa carrière internationale et lui a ouvert les portes du cinéma hollywoodien."
    },
    {
      question: "Dans 'Le Comte de Monte-Cristo' d'Alexandre Dumas, quel est le nom de la prison où Edmond Dantès est emprisonné pendant 14 ans ?",
      options: [
        "Château d'If.",
        "La Bastille.",
        "Fort Boyard.",
        "Mont Saint-Michel."
      ],
      correctAnswer: "Château d'If.",
      justification: "Edmond Dantès est emprisonné pendant 14 ans dans le château d'If, une forteresse située sur une île au large de Marseille."
    },
    {
      question: "Dans 'Prison Break', quel est le nom du personnage qui, avant de rejoindre les évadés, est un tueur à gages travaillant pour la mafia, et qui aide Michael Scofield et les autres à s'évader lors de la saison 1 ?",
      options: [
        "John Abruzzi.",
        "Theodore 'T-Bag' Bagwell.",
        "Benjamin Miles Franklin",
        "James Whistler."
      ],
      correctAnswer: "John Abruzzi.",
      justification: "Interprété par Peter Stormare, Abruzzi est un chef mafieux influent incarcéré à Fox River et joue un rôle clé dans l'évasion en fournissant des ressources et des contacts essentiels à Michael Scofield et aux autres évadés."

    },
    {
      question: "Dans 'La Casa de Papel', quel est le véritable nom de l'homme qui se cache sous le masque de Salvador Dalí et qui porte le nom de 'Le Professeur' ?",
      options: [
        "Andrés de Fonollosa.",
        "Sergio Marquina.",
        "Rafael de la Mora",
        "James Whistler."
      ],
      correctAnswer: "Sergio Marquina.",
      justification: "Le véritable nom du personnage surnommé Le Professeur est Sergio Marquina. Il est le cerveau des braquages et est interprété par l'acteur Álvaro Morte."
    },
    {
      question: "En quelle année est sortie le 1er 'Sister Act' avec Whoopi Goldberg ?",
      options: [
        "1982.",
        "1988.",
        "1992.",
        "1996."
      ],
      correctAnswer: "1992.",
      justification: "Cette comédie culte réalisée par Emile Ardolino, suit Deloris Van Cartier (interprétée par Whoopi Goldberg), une chanteuse de cabaret témoin d'un meurtre commis par son petit ami mafieux. Pour la protéger, la police la place sous couverture dans un couvent..."
    },
    {
      question: "Quelle est l'origine du Bò bún ?",
      options: [
        "C'est un plat Islandais",
        "C'est un plat Taïwanais",
        "C'est un plat Vietnamien",
        "C'est un plat Népalais"
      ],
      correctAnswer: "C'est un plat Vietnamien",
      justification: "Le Bò bún est un plat d'origine vietnamienne, bien qu'on le retrouve aussi dans certaines régions du Cambodge et du Laos avec des variantes. Son nom signifie littéralement 'Bò' (bœuf) et 'bún' (vermicelles de riz)."
    },
    {
      question: "Quelle est l'origine du croissant ?",
      options: [
        "Viennoise",
        "Hongroise",
        "Française",
        "Anglaise"
      ],
      correctAnswer: "Viennoise",
      justification: "Bien qu’il soit un des symboles de l'art de vivre à la française les plus connus, le croissant est originaire de Vienne, la capitale de l’Autriche. Il a ensuite été introduit en France par la reine Marie-Antoinette, née à Vienne, lorsqu’elle se maria avec Louis XVI."
    },
    {
      question: "L'Île de Madagascar fait partie:",
      options: [
        "des Îles du trapèze des Mascareignes",
        "des Antilles Françaises",
        "des Îles Marquises ",
        "de l'Archipel des Comores"
      ],
      correctAnswer: "des Îles du trapèze des Mascareignes",
      justification: "Plus grande île du trapèze, Madagascar fait également partie des plus grandes îles du monde ! Dôtée d'une faune et d'une flore d'exception, l'île, anciennement appelée Saint-Laurent, a été découverte par le navigateur Diego Dias en 1500. "
    },
    {
      question: "Quelle est la capitale de l'Australie ?",
      options: [
        "Perth",
        "Melbourne",
        "Sydney",
        "Canberra"
      ],
      correctAnswer: "Canberra",
      justification: "La capitale du pays, Canberra, est réputée pour son atmosphère cosmopolite, décontractée et avant-gardiste."
    },
    {
      question: "Où se situe la huitième Merveille du monde ?",
      options: [
        "Au Mexique: Chichén Itzá",
        "Au Cambodge: l'ensemble des temples d'Anghor",
        "En Italie: le Colisée",
        "Au Pérou: Le Machu Picchu"
      ],
      correctAnswer: "Au Cambodge: l'ensemble des temples d'Anghor",
      justification: "L'ensemble des temples d'Angkor fait prendre conscience à chacun de nous de l'existence passée de civilisations autrefois prééminentes et désormais disparues. Celle d'Angkor a duré du 9ème au 15ème siècle et s'est étendue sur un site urbanisé d'environ 1000km2."
    },
    {
      question: "Quelle est le style littéraire de Molière ?",
      options: [
        "Roman sentimentale",
        "Théâtre / Comédie",
        "Roman satyrique",
        "Roman comique"
      ],
      correctAnswer: "Théâtre / Comédie",
      justification: "Molière est un écrivain classique qui à écrit pour le théâtre"
    },
    {
      question: "Combien de tomes comporte la série de livres Harry Potter ?",
      options: [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      correctAnswer: "6",
      justification: "Traduite dans 67 langues, environ 450 millions de livres vendus, une adaptation sur grand écran : la saga littéraire Harry Potter, née sous la plume de l’auteure britannique J. K. Rowling, a remporté un vif succès et compte des fans dans le monde entier."
    },
    {
      question: "Le livre 'Le seigneur des anneaux' est sorti durant quelle décennie ?",
      options: [
        "1950",
        "1970",
        "1980",
        "1990"
      ],
      correctAnswer: "1950",
      justification: "Le Seigneur des anneaux (The Lord of the Rings) est un roman de J. R. R. Tolkien paru en trois volumes en 1954 et en 1955. Prenant place dans le monde fictionnel de la Terre du Milieu, il suit la quête du hobbit Frodon Sacquet (Frodo Bessac), qui doit détruire l'Anneau unique afin que celui-ci ne tombe pas entre les mains de Sauron, le Seigneur des ténèbres, qui l'a créé."
    },
    {
      question: "Lequel de ces auteurs est un homme ?",
      options: [
        "Yasmina Khadra",
        "Amélie Nothomb",
        "Laurell Hamilton",
        "Véronique Alunni"
      ],
      correctAnswer: "Yasmina Khadra",
      justification: "Mohamed Moulessehoul à pris les 2 prénoms de sa femme pour ne pas avoir de problèmes avec l'armée algérienne, car c'était mal vu pour ancien officiel de devenir écrivain."
    },
    {
      question: "Lequel de ces auteurs est une femme ?",
      options: [
        "Maxime Chattam",
        "Fred Vargas",
        "Arthur Conan Doyle",
        "Franck Thilliez"
      ],
      correctAnswer: "Fred Vargas",
      justification: "Fred Vargas s'appelle en réalité Frédérique Audoin-Rouzeau."
    },
    {
      question: "Quelle est la console la plus vendue de tous les temps ?",
      options: [
        "Gameboy",
        "Nitendo DS",
        "Nitendo Switch",
        "Playstation 2"
      ],
      correctAnswer: "Playstation 2",
      justification: "À ce jour, un total de 156 millions de consoles a été vendu dans le monde, dont 10,07% de PlayStation 2, machine au sommet du Top 5 : PlayStation 2 : 157,68 millions d’unités vendues, Nintendo DS : 154,9 millions et Game Boy : 118,69 millions."
    },
    {
      question: "Quel est le jeu vidéo le plus vendu du monde ?",
      options: [
        "Grand Theft Auto V (GTA V)",
        "Mario Kart 6 / Deluxe",
        "Minecraft",
        "WII Sport"
      ],
      correctAnswer: "Minecraft",
      justification: "Minecraft a été vendu à 300 millions d'exemplaires et a rapporté 3 milliard de dollars."
    },
    {
      question: "Combien il y a t-il de classification d'âge pour les jeux vidéos ?",
      options: [
        "3",
        "5",
        "6",
        "7"
      ],
      correctAnswer: "5",
      justification: "PEGI (Pan European Game Information)."

    },
    {
      question: "A quel type de jeux appartient le jeux vidéo Call of Duty ?",
      options: [
        "FPS (Firts Person Shooter)",
        "MMORPG (Massively multiplayer online role-playing game)",
        "RTS (Real Time Strategy)",
        "MOBA (Multiplayer Online Battle arena)"
      ],
      correctAnswer: "FPS (Firts Person Shooter)",
      justification: "Call of Duty est un jeu de tir qui ce joue à la première personne soit un FPS."
    },
    {
      question: "Quelle marque de téléphone a sorti le jeux Snake ? ",
      options: [
        "Samsung",
        "Iphone",
        "BlackBerry",
        "Nokia"
      ],
      correctAnswer: "Nokia",
      justification: "On a tous connu le fameux jeu du serpent dans notre Nokia 3310. Si tu ne l'as pas connu... t'as raté ton enfance ! Plus sérieusement, le jeu Snake est apparu en 1997 sur le Nokia 6110 et a été rendu célèbre sur le 3310."
    },
  ]
};